Tuli ette Anna Lomp ja kaebas Adam Mülleri man saisten: tema ostnud omale oma lehma rahaga hobuse, mis Jaan Kurre tema käest ära ostnud ja on temal selle käest seda hobuse raha 15 rbl. 20 kop. saada ning nöuab seda kätte, selle et temal oma mehe matmise pääle wöetud wölgasid maksa on.
Jaan Kurre kaebtuse üle küsitud ütles wälja, et see õige on, aga tema maksnud sest 15 rbl. 20 kop. hobuse rahast  Anna Lomp mehe wölga 13 rbl. Kihelkonna kohtusse ära ja oleks weel ennegi 1 rbl. 70 kop. temal kaibajale anda.
Jaan Pedoson tunnistas: Anna Lomp on see hobuse, mis Jaan Kurre ära ostnud, oma lehma rahaga ostnud, ja kui mees ära surnud, palunud Anna Lomp kust tema saanud raha wölgo mehe matmise pääle ja lubanud seda ära maksa kui Jaan Kurre käest hobuse raha kätte saab.
Möistus: Et see hobune Anna Lomp lehma rahaga ostetud on, ja naine mehe matmiseks raha on pidanud lainama, siis piab Jaan Kurre 15 rubl. 20 kop. hobuse raha 8 pääwa sees Anna Lomp hääks wälja maksma.
Pääkohtumees: Peter Kripson XXX
Kohtumees: Peter Hendrikson XXX
Kohtumees: J Hansing
Kohtumees: Johan Kiljak
Möistus sai kohtukäijatele T.S.R. pärra a. 1860 §772-774 kuulutud ja öppus antud, mis tähele tuleb panna, kui keegi körgemat kohut tahab käija ja ei olnud Jaan Kurre mitte sellega rahul.
